港最壞時刻 五核心指標「肥佬」

節錄

港最壞時刻 五核心指標「肥佬」

■鍾劍華指社會指標均貼近歷年來低位。資料圖片

【本報訊】香港民意研究計劃發表最新民調，。。。。。。。。。

■民研調查指本港自由、法治及民主等評分仍全不及格。

倘DQ區議員勢再大跌

香港民研本月中訪問了1,005名市民對核心社會指標的意見，以10分為滿分，自由得4.6分、繁榮4.6分、安定4.1分、法治4.1分和民主3.7分，其中自由和安定指數比上月同一調查微跌百分之0.1，其餘指數即使輕微上升，但幅度均不顯著。

龔偉森認為，五項核心社會指標變化趨向平穩，反映社會接受了最壞的情況會發生，即使近月四名民主派議員被DQ、多名民主派議員被警方以特權法拘捕，法治指數均無明顯回落，代表市民普遍認為「最差都發生咗」，加上延任立會認受性不足，數字上沒有「震撼」效果。但他指，若然政府大規模DQ民主派區議員，法治和民主指數都有機會大幅下滑。

香港民意研究所副行政總裁鍾劍華補充，五項核心社會指標數字貼近歷年來低位，其中四個指標在過去多年都貼近七分，但過去一年大幅下跌，創下歷年來新低點。

他強調，。。。。。。。。。

So what

法治：較上月升
屌你老母升你老母

有納粹殺人犯鄭景航做法官